中國人應該沒有想過，民間企業可以告政府。在中國，法律是保護天龍人。

Sourse: FB: Joe's investment

Joe：「中國人應該沒有想過，民間企業可以告政府，中國政府有什麼政策，從來都是直接執行，民間企業敢違背試試看，到了民主國家，民間的法律權益，就彰顯出來了，美國憲法的本質是，禁止政府做出違法的事情，在中國，憲法實質上怎麼實施，是統治者決定，在不同的國家，法律保護的是不同的人民，有些是保護每個人，有些是保護有錢人，在中國，法律是保護天龍人，像習近平實質上就不會違反中國的法律。」

中國電信巨頭華為召開記者會，發布重要聲明：決定起訴美國政府，2018年美國國會通過國防授權法案，該法禁止聯邦機構購買華為產品，華為表示，美國此舉這違反美國憲法，並稱手上握有證據表明，美國政府涉嫌侵入華為設備。

華為輪值董事長郭平宣布，華為已向美國聯邦法院提起訴訟，對美國《2019年國防授權法》（NDAA）第889條是否符合憲法規定發出挑戰。華為希望獲得法院裁定的救濟措施包含，法院判定NDAA中針對華為的條款違憲，同時頒發永久性禁令，禁止實施該條款。美國國會2018年通過的國防授權法案，第889條禁止聯邦政府機構使用中國通訊公司華為的設備。

郭平表示，「在我們沒有機會辯護的情況下，美國頒布NDAA對華為進行限制」，不僅阻止華為向美國客戶提供服務，還損害華為聲譽，讓華為失去美國以外的客戶，這是對美國立法程序的濫用，也「剝奪了華為走正當法律程序的權利，有悖於三權分立原則」，違背憲法制定者的初衷。

華為是在德州東區聯邦地方法院對美國提告，郭平說，美國政府駭入我們的伺服器並竊取我們的電郵與原始碼。

美國認為華為的設備對國家安全構成威脅，並且呼籲其他國家也不要使用，美國司法部今年1月正式起訴華為公司及其首席財務長孟晚舟，指控華為多年來企圖竊取商業機密、妨礙刑事調查，並逃避美國對伊朗經濟制裁。華為及其兩家關聯企業本月14日將被傳訊在美國紐約布魯克林區法院出庭。

華為公司強烈否認美國政府的指控，華為創始人任正非近來罕見地頻繁接受國際媒體採訪，並澄清華為從未也絕對不會與中國政府分享資料。華為財務長孟晚舟6日在加拿大出庭，原本卑詩省最高法院要決定引渡聽證會日期，但孟晚舟上週對加拿大政府提出民事求償訴訟，為了讓檢辯雙方做好相關準備，承審法官Heather J. Holmes裁定5月8日再決定引渡聽證會日期。

多謝華為購買美國法律服務

律師fat fat la

香港，基本法係用黎告人民既